\chapter{Conclusion}

Ce projet a permis de mettre en application et d'approfondir toutes les connaissances enseignées durant la session en bases de données avancées.
La première version de l'application est fonctionnelle et permet de générer un chemin pertinent pour un utilisateur gourmand ! La figure \ref{fig:demo} est un exemple de parcours obtenu à l'aide de notre projet. Le fichier GeoJSON pour ce parcours est disponible dans le dossier exemple de notre projet dont le chemin est \href{https://gitlab.com/remiceres/velo-epicurien/tree/master/docs/example}{\texttt{vélo-epicurien/docs/example} }.

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=.48\textwidth]{figures/conclusion/example}\hfill%
    \includegraphics[width=.48\textwidth]{figures/conclusion/example-zoom}
    \caption{Exemple de parcours épicurien généré par le projet (vu de loin à gauche et vu de près à droite).}
    \label{fig:demo}
\end{figure}

En abordant initialement les consignes, ces dernières ont semblé particulièrement ambitieuses, puis, en découpant les tâches et en procédant par étapes, elles se sont avérées être un agréable défi à réaliser.

Le plus compliqué a été la mise en place de l'environnement de travail. En effet, il a fallu intégrer les données, déployer l'application sur Docker, puis, s'interroger sur la méthode pour organiser le plus simplement possible l’aspect infrastructure pour tout connecter ensemble. Néanmoins, une fois ces tâches achevées, le cadre était fixé et il a été plus simple de poursuivre sur le traçage de la route pour l'utilisateur. La remise~2 a donc été une étape essentielle qui a facilité la poursuite du projet.

Cette solution répond aux attentes fixées et pourra évoluer vers de nouvelles versions.